多國關注昂山素姬等緬甸政治領袖被捕，美國要求放人

【Now新聞台】包括美國在內的多個國家對昂山素姬等多名緬甸政治領袖被捕，深表關注。美國要求軍方放人，並撤回窒礙緬甸民主過渡的行動，否則會向相關人士採取行動。

美國白宮和國務院都發表聲明，表示對緬甸國務資政昂山素姬等政治領袖被捕感到驚訝，呼籲緬甸軍方釋放被捕人士。

白宮的聲明強調，美國反對任何試圖改變緬甸近期大選結果，或窒礙緬甸民主過渡的行為，警告如果不撤回，將對相關人士採取行動。

澳洲亦呼籲緬甸軍方尊重法治，立即釋放所有民選領袖和遭非法扣留的人。

人權觀察批評緬甸軍方幾十年來從未遠離權力，今次事件只是揭露一直存在的政治現實，呼籲美國等其他國家再次收緊對軍方的制裁。

昂山素姬是爭取緬甸獨立的民族英雄「昂山將軍」女兒，她由英國回到緬甸後投身民主運動，組建全國民主聯盟，自1989年起斷斷續續遭軍政府軟禁，期間全民盟在1990年的大選中大獲全勝，軍政府不承認選舉結果，但昂山仍堅持以和平手段爭取民主，91年獲頒諾貝爾和平獎。

昂山拒絕離開國家，令她不能親自去挪威領獎，亦放棄了返回英國見患癌的丈夫最後一面；前後被軟禁近15年後，直至2010年底她才重獲自由。

2015年昂山帶領全民盟，在緬甸25年來的首次選舉中以壓倒性優勢獲勝，但軍方以她兩名兒子是外國人為由，不讓她擔任總統，她改為擔任國務資政，外界相信實際執政的是她。

不過，由於聯邦議會議席中有四分之一由軍方委任，軍方的影響力仍然巨大。

昂山掌政後曾多次訪華，又指中國的「一帶一路」建設對緬甸以至整個地區都有益，但她與西方國家似乎漸行漸遠。

2017年緬甸安全部隊血腥鎮壓境內的羅興亞人，導致逾70萬人逃難到孟加拉，曾被視為「人權燈塔」的昂山素姬被指責沒有為羅興亞人發聲，遭國際特赦組織褫奪頒予的「良心大使獎」。

2019年，她在荷蘭海牙國際法院為緬甸政府，涉嫌種族清洗羅興亞人的案件抗辯，要求撤銷案件，外界有呼聲要求收回她的和平獎，但她表示不介意。

唔知點解由美共講出口 即時笑出黎

叫中國幫佢啦
佢個時咁支持國安法

suki

有光環丫嘛，實質做唔到Ｄ咩野

其實係咪羅興亞人啲Muslim殺緬甸啲佛教徒先，所以佛教徒先報仇？佢哋咁憎佛教點解唔走

好嬲好嬲

美國應該只係得把口做戲...

昂山素姬同拜登係自己友 , 都係舞弊贏選舉 , 軍方代表要求驗票唔撚理 , 軍方寧願接受美國重啟制裁都要出手

會唔會係佢一早比軍方控制住？

根本咪就係孟加拉人
霸住人地塊地然後自稱羅興亞人
死返去孟加拉啦屌

英國殖民特色黎
搵外來少數人口管理本地人

你係咪on9？
你去緬甸隨便抽樣問下100人睇下佢地投全民盟定軍政府先係到老作啦

係 , 昂山素姬唔參選得總統

羅興亞人姦殺左個女人 , 報導話係佛教徒 , 挑起佛教徒反擊 , 最後政府出手 , 唔知係咪劇本

牙Joe梗係要出聲,唔係美軍有樣學樣拉佢點算？

你信到十足先係 ON9 果個

好快就會拉9佢 trump幫全世界好多人覺醒

因應真有其事，我覺得都係源於佢地既歷史仇根，我記得二戰時緬甸既本地人領袖昂山將軍仲支持日本對抗英國，當時羅興亞人係支持英國

應該*

你唔識就咪鳩up啦
直接將昂山素姬同條出千廢登比較

昂山素姬原來仲有人奶

你反對昂山素姬所以緬甸人一定唔會投昂山素姬佢贏大選一定係舞弊係咩井底之蛙邏輯嚟？

昂山素姬都係仆街黎
等佢地自己打撚飽佢啦